Haar lengte was mooi, net zoals bijna elk lichaam zou lang denken, en niemand kon heel lang denken; haar figuur vooral sierlijk; haar maat is het meest gebruikte medium, tussen dik en dun, hoewel een lichte schijn van slechte gezondheid leek te wijzen het meest waarschijnlijke kwaad van de twee uit.
Emma kon dit alleen maar voelen; en dan, haar gezicht - haar trekken - was er meer schoonheid in hen helemaal dan ze zich had herinnerd; het was niet normaal, maar het was zeer aangenaam schoonheid.
Haar ogen, diep grijs, met donkere wimpers en wenkbrauwen, hadden hun lof is nooit ontkend; maar de huid, waaraan ze was gewend ergerde zich, zoals de kleur, een helderheid en delicatesse die echt had geen vollere bloei nodig.
Het was een stijl van schoonheid, waarvan elegantie was het regerende karakter, en als zodanig moet ze, ter ere, door al haar principes, bewonder het: - elegantie, die, hetzij van persoon of van geest, ze zag zo weinig in Highbury.
Daar was, om niet vulgair te zijn, onderscheid, en verdienste.
Kortom, ze zat, tijdens het eerste bezoek, met Jane Fairfax in de buurt tweevoudige zelfgenoegzaamheid; het gevoel van plezier en het gevoel van weergave gerechtigheid, en bepaalde dat ze niet langer een hekel aan haar had.
Wanneer ze nam haar geschiedenis, inderdaad, haar situatie, evenals haar schoonheid; toen ze bedacht waar al die elegantie voor bestemd was, wat ze was ze zou gaan zinken, hoe ze zou gaan leven, het leek onmogelijk om iets anders te voelen dan medeleven en respect; vooral, als naar elke bekende bijzondere recht haar aan rente, werden toegevoegd de zeer vermoedelijke omstandigheid van een gehechtheid aan Mr. Dixon, die zij had zo vanzelfsprekend voor zichzelf.
In dat geval zou niets meer kunnen zijn jammerlijk of eervoller dan de offers waar ze zich aan had gehouden.
Emma was nu heel gewillig haar vrij te spreken van het verleiden van de heer Dixon acties van zijn vrouw, of van iets ondeugends dat haar verbeelding is had in eerste instantie gesuggereerd.
Als het liefde was, zou het eenvoudig, single kunnen zijn, succesloze liefde alleen aan haar zijde.
